立法會將斥資90萬元更換梁君彥的專車

《財政預算案》公佈，立法會行政管理委員會將斥資90萬元更換立法會主席梁君彥的專車「LC1」，財務委員會昨日公佈審核開支預算回覆議員提問文件指，去年底已將舊有的「Lexus GS450h」，更換為「Lexus LS500 Executive」。
立法會秘書處回覆民主派議員區諾軒提問時指，舊有的Lexus GS450h在註銷前已使用8年8個月，超過所屬型號的7年一般使用年期，而機電工程署於2017年4月就舊車進行車輛更換評估，評估報告指車輛有不少零件已經老化，建議更換，舊LC1已於2018年11月更換。
2010年立法會亦曾為當時的立法會主席曾鈺成更換座駕Lexus GS450h，當時車價約為56.8萬。
梁君彥今午離開立法會後，被《蘋果》記者問到是否超支買車，及新車有按摩功能時，即強調：「冇超支！一定冇按摩！」，並慨嘆：「秘書處去買車時，買到畀人藐咁濟，買最basic嘅款咋！」，着記者一定要替他「平反」外界錯誤報道。問到對新車的感覺時，梁君彥說：「（我坐）乜車都得，嗰架用咗8年8個月，佢（機電工程署）要劏，我都冇辦法㗎，（買車）秘書處做嘅。我完全冇要求，有車用咪得囉！」
立法會秘書處及後回覆《蘋果》查詢時指，與特區政府安排一致，秘書處購買的車輛，不需繳付首次汽車登記稅，是次購買的LC1實際費用約為71萬元，符合90萬元預算，沒有超支。秘書處又澄清，有關車款備有普通版及豪華版（Premium），而秘書處購置的為普通版，沒有配備按摩設施。
秘書處指按一貫政策向政府申請撥款，獲批款項後會根據採購程序購置車輛，舊有的LC1在註銷前已使用8年8個月，超過所屬型號一般使用年期（即7年），「經過機電工程署檢查後，認為車輛有不少零件已經老化，因此需要更換」。

辛苦晒 為我地服務
其實應該買好啲 照顧自己身體阿嘛

係囉 人地小市民專車都無
日日冒生命危險迫狗鐵
你就拎納稅人錢upup腳
辛苦哂啦

佢值得擁有更好應買勞斯萊斯啦

點解唔買中國車而買日本車

點解唔加多少少買架頂級比亞迪

東風吉利廣汽上汽比亞迪唔買 買日本車

點解唔買BYD

點解唔買紅旗呀

點解係7 年使用期

點解唔買jazz

政府唔支持國產

反了 唔支持國貨
有必要上報中央

驚爆炸

其實覺得冇咩好屌 舊車老化有問題係要換 到時出街有意外 出事係雙方既 害番市民

換自動駕駛果d 衝撚埋落山好過啦

坐乜車都得？咁買架hiace俾梁生坐啦

8年車就要劏？你唔要俾我啦

雙方？

要買就買電動比亞迪啦，呢D地方又唔支持中國？

點解要買日本車?????

買Corolla 未得囉洗乜買LS

點解唔摸Benz?

Corolla 已足夠，不需要升級至LS500

Hiace買畀佢都嫌貴

買架jazz 咪得

咁愛國就買大陸車啦
個個得把口

點解唔係買呢啲

上手用緊GS
你就換LS
升左一級
一定比人周啦

Lexus 官網搬Mercedes 出黎
咁串?

你戇撚尻嫁？
出事係雙方？
如果係咁講 個個私家車車主都可以claim立法院會工數喇如果咁？
搭地鐵囉 驚呀？ 驚比市民屌呀？
定唔信支那地鐵廠車呀？

8年車有咩意外
佢嗰架搵食車

買架kia坐囉

政府部門一向洗錢大過天，架舊車整左出事，機電處要負責，買新車出事係車廠問題

高官應該坐地鐵啦

打直入打直出先可以代表佢真係做得好

痴撚線
一開始就屌佢大洗但原來老作130萬
而加講明70幾萬無按摩功能你地又屌其他野
咪撚癲啦
如果真係130 萬我都覺得要屌
70萬就收一收皮啦仲屌

坐日本車

食屎啦臭閪

新車唔會有意外？

你老母我日日逼地鐵 我交稅幫你換車

應該要用紅旗
大陸啲官都喺用紅旗

中國人梗係揸返國產車啦主席
唔支持本土產業口說愛國 身體好撚誠實

係咪因為要驗車

坐地鐵啦屌你老母

又話支持環保
tesla 都唔買

點解要媚外

其實去到呢個位，坐部咁嘅車算係好撚垃圾

我完全冇要求，有車用咪得囉

屌你， 要買就買kia啦

買morning咪得囉屌

有車用咪得囉，講到e句仲駛咩買

搭巴士咪得囉

點解番工有車接送？自己撘車唔得？

8年車可能行唔到5萬公里

7年車就老化？ 你叫堆日本車撚如何自處

高薪養 _

比部 corolla 佢坐得啦

下

用我國BYD 啦

用日本車？叫我國人民 反你啦拿

一部車玩八年收工當人傻

就算買新車jazz camry都係廿幾萬 點解要買咁貴？
警方都買好多韓國車 點解今次唔買？一定要用盡筆直？

點解政府鐘意lexus多過benz?

Lexus=toyota貴價版，維修比歐洲車容易。

奸

EMSD 驗？ 唔係TD？

比部靈車佢坐啦

愛國無價

紅旗只有一個人可以坐㗎咋 係咪想造反先

最少要賓利啦
屌你

外國退役嘅政府車可以賣比市民，點解要劏